新手想學車衫/縫紉，有冇平靚正衣車推介？

如題

屋企有位就買工業衣車，juki, singer都好用
工業衣車同家用真係冇得比，腳感正好多
不過冇其他功能，家用有d可以繡埋花

唔想佔太多位
家用既可以繡花，即係功能上仲勁過工業用？

因為我本身都幾鍾意買衫，有一期好鍾意去h&m買褲，但佢地啲褲好長，買完全部都要攞去改短
或者有時執衫果陣發覺有啲買落既衫幾好睇，但太短/太長，搞到冇著過；試過有一次用較剪幫條裙拆針，條裙即刻長多兩吋，果刻都幾開心同有成功感
最近有發現有幾件衫顏色幾好睇，但個print唔靚，想扔咗佢；但諗兩諗，可以試下用衣車車塊布遮住個print, 甚至用布加啲decoration

同問

有d 可以數控車花 好似好勁勁

brother勁好用
不過如果成日用計返都唔係好貴

工業衣車喇，完全兩回事

可以話2樣野黎，你要車野一定係工業衣車正，因為for你大量車，所以好順好好用，有自動cut線，又可以續針用腳慢慢un，膝頭有個pad可以tick起個靴，用起上黎超方便
當然佢既功能都只係得車衣，釘鈕，閘骨就要用另一部車

家用係多好多function ，可以車唔同線步，可以繡花(當然果d機貴好多 )，但相對地緊係冇咁好用，個腳踏冇得控制力度，一踩就”啫”一聲咁去
冇自動cut線，起靴要係針後面起，同埋我覺得易壞d

建議樓主可以去製衣業訓練局學下d車衫步驟先，點樣起線快d，點車”敏”線，點縮布(eg: 2塊差1cm既布，縮到車完係一樣長)，點轉灣唔會走位，車衣都有好多技巧學的